
\chapter{Conclusion}

L'objectif de ce stage durant six mois est d'étudier une approche
stochastique dite filtre particulaire pour résoudre le problème de
diagnostic et prognostic de défaillance. Le processus Gamma est choisi
pour modéliser la dégradation. Après avoir chercher à comprendre comment
un filtre particulaire est construit, on mette en application des
algorithmes fondamentales afin de réaliser l'estimation du niveau
de dégradation actuel et puis calculer la durée de vie résiduelle
du système d'intérêt. Dans la simulation, on étudie la performance
du filtre particulaire lors d'une variation des paramètres importants.
De plus, on considère aussi le comportement du filtre particulaire
envers deux processus Gamma de l'incréments différents. Des remarques
importantes sont retirées en analysant les résultats de simulation. 

Dans le rapport, des extension sophistiquées du filtre particulaire
sont également relevées et d'autres travaux sont en cours pour améliorer
sa performance. Par exemple, il est souhaitable d'augmenter vivement
la qualité de l'estimation en utilisant habilement les données disponibles
puisque un grand nombre de valeurs de mesures incertaines peuvent
perturber le filtre particulaire. En effet, les mesures peuvent être
effectuées périodiquement ou suivant une loi de probabilité quelconque,
c'est à dire l'instant de faire la mesure est une variable aléatoire.
Cela nous aide à économiser la dépense.

Les algorithmes du filtre particulaire sont vérifiés par la simulation
avec des données crées artificiellement. Il est plus convaincant s'il
on a des données réelles acquis d'un vrai processus de dégradation
pour examiner l'efficience de ces algorithmes.
